Documento de Politicos
•	Bases de Datos:
Nombres de Base de Datos: Utilizar nombres descriptivos y en minúsculas, separados por guiones bajos si es necesario. Evitar el uso de abreviaturas o acrónimos ambiguos.
Nombres de Tablas: Utilizar nombres en singular y descriptivos que representen la entidad que almacenan. Evitar el uso de espacios o caracteres especiales.
Nombres de Columnas: Utilizar nombres descriptivos y en minúsculas, separados por guiones bajos si es necesario. Preferir nombres que reflejen claramente el tipo de datos que almacenan.
•	Variables y Funciones:
Variables: Utilizar camelCase para nombres de variables. Los nombres deben ser descriptivos y representar claramente el propósito de la variable.
Ejemplo: userName, productPrice, orderQuantity
Funciones: Utilizar camelCase para nombres de funciones. Los nombres deben ser descriptivos y representar claramente la acción que realiza la función.
Ejemplo: getUserById
•	Clases:
Nombres de Clases: Utilizar PascalCase para nombres de clases. Los nombres deben ser sustantivos y representar claramente la entidad que la clase modela.
Ejemplo: User, Product, Order
•	Git:
Nombres de Ramas: Utilizar nombres descriptivos y en minúsculas, separados por guiones o barras si es necesario. Las ramas deben reflejar claramente el propósito de la funcionalidad que se está desarrollando.
Mensajes de Confirmación: Utilizar mensajes claros y concisos que describan los cambios realizados en la confirmación. Comenzar con un verbo en tiempo presente imperativo.
•	Documentación:
Comentarios en el Código: Utilizar comentarios para explicar el propósito y la funcionalidad de partes complicadas o críticas del código. Mantener los comentarios actualizados a medida que cambia el código.

